★蝗殺蝗】支國7歲男童長期被父親以打火機及煙頭燒燙，雙手嚴重燒傷需截肢

內地一名7歲男童被父親長期殘忍虐待，以打火機及煙頭燒燙，導致雙臂嚴重燒傷，更因未有及時治療受細菌感染，恐需面臨雙手截肢。即使雙手得以保住，活動能力亦會受影響，涉事父親已被警方拘捕。

綜合內地傳媒報道，受虐男童小偉豪原籍廣東茂名，4歲前與爺爺嫲嫲在家鄉生活，2017年被在惠州工作的父母接回同住。上月28日，小偉豪的叔叔接獲其父親電話，指兒子因燒傷入院治療，需向親友籌集醫藥費。惟他趕往醫院時發現，小偉豪並未接受治療，遂帶他到廣州南方醫院治理。

醫生發現小偉豪雙手幾乎沒有一塊完好皮膚，肌肉嚴重感染甚至壞死，最壞情況下或需雙手截肢。主治醫生指其雙前臂、雙手燒傷創面的深度達到三度燒傷，由於受傷後沒有得到適當治理，以致傷口受細菌感染，並惡化成壞死性筋膜炎。

醫生建議立即做手術治療，惟家屬擔心無人照顧小偉豪，加上無力負擔醫療費用，當場拒絕做手術，並將他帶返茂名。然而小偉豪在當地治療後，病情不但未見好轉且持續惡化，上周六（10月31日）再次由叔叔、爺爺送回廣州南方醫院求診。

恐留後遺症 活動能力受損

他經過第一次清創手術後，情況暫時穩定下來，但由於燒傷程度較深，加上傷口大面積感染，若病情持續惡化恐要切除雙手。醫生指出，即使其雙手傷口癒合，日後活動能力也必定受影響，

「以後孩子面臨雙手、雙前臂的部分截肢及廣泛肌肉軟組織的感染壞死，以後就算是傷口封閉（癒合），治療好了之後，有可能孩子雙上肢的功能會存在非常大的缺陷。」
長期被父親用火機、煙頭燒燙

小偉豪因難抵疼痛，常在病房內嚎哭，醫生和護士只能為他調整睡姿、墊上防護用具，以紓緩痛楚。除了雙手被燒傷，他身上還有不少煙頭般大的舊疤痕，頸上亦有數道發黑勒痕，而且身形比同齡小童瘦削，醫生指出：

「不管是體格發育的水平，包括全身血紅蛋白的水平以及白蛋白、球蛋白的水平都是遠遠低於正常同齡人的。」
經醫生細問下，小偉豪指雙手傷痕由父親用打火機燒燙而成，父親更會用煙頭燒燙其皮膚、用衣架毆打以及用繩勒頸。叔叔則表示，已有約一年時間沒有見過姪仔，沒想到姪仔會被虐待至如斯境況。

親戚每年過節 見小偉豪滿身傷痕

據報道指，小偉豪父母從事餐飲業，共有3名子女，小偉豪為長子，親戚每年過年聚會時，都會發現他身上有不少傷痕，因他平時有點調皮，故以為只是一般體罰。爺爺則指，每次看到孫仔身上有傷痕，都會警告兒子不要虐待子女，卻只獲敷衍回應，爺爺透露：

「看我沒錢給他（小偉豪父親）用，沒錢照顧他，他就會對兒子不好。」
爺爺現時最擔心孫仔雙手殘疾，日後難以自理及工作，由於傷勢嚴重，未來還要做2至3次手術，治療期至少長達2個月。

惠州警方已經立案調查，並以涉嫌虐待拘留小偉豪的父親，至於其餘兩名子女，則已交由爺爺嫲嫲照顧。茂名政府亦因應此事成立小組，為小偉豪家人提供協助，並有意發起募捐為他籌募醫藥費。

沒錢給他（小偉豪父親）用，就會對兒子不好。」

支父：烤蝗，好味

標題黨

都冇殺

蝗天擊殺

u 小心
下世可能投胎做支鬼

Why

虐撚到斷手
到時踢埋佢出街乞食

到底做錯幾多事先會投胎係鬼國

所以支鬼 重刷未必係好事，一陣又係投胎返鬼國就 doublex苦難

差啲可以刷首抽

well done

是但啦

Wfc